## Тестовое задание

### Описание
Создать сервис, который обращается к сервису курсов валют, и отображает gif:


1. если курс по отношению к USD за сегодня стал выше вчерашнего, то отдаем рандомную отсюда https://giphy.com/search/rich
2. если ниже - отсюда https://giphy.com/search/broke

### Ссылки

* ```REST API курсов валют``` - https://docs.openexchangerates.org/

* ```REST API гифок``` - https://developers.giphy.com/docs/api#quick-start-guide
 
### Must Have
- Сервис на Spring Boot 2 + Java / Kotlin
- Запросы приходят на HTTP endpoint (должен быть написан в соответствии с rest conventions), туда передается код валюты по отношению с которой сравнивается USD
- Для взаимодействия с внешними сервисами используется Feign
- Все параметры (валюта по отношению к которой смотрится курс, адреса внешних сервисов и т.д.) вынесены в настройки
- На сервис написаны тесты (для мока внешних сервисов можно использовать @mockbean или WireMock)
- Для сборки должен использоваться Gradle
- Результатом выполнения должен быть репо на GitHub с инструкцией по запуску

### Nice to Have
- Сборка и запуск Docker контейнера с этим сервисом

### Как запустить?

- Для создания образа Docker нужно перейти в корневую папку и запустить оттуда через GitBash (любую удобную для вас командную строку) 
следующую команду:

  ```docker build -t alfa-test .```

- Запуск образа: 
```docker run -d -p 8080:8080 alfa-test```

После запуска можно открыть в браузере страницу и проверить следующие страницы
- http://localhost:8080/api/last - получить JSON с последними курсами по отношению к базовой валюте
- http://localhost:8080/api/last/{currency} - получить JSON с последним курсом выбранной валюты, вместо {currency} подставить код валюты, виды кодов валют можно посмотреть из предыдущего запроса 
- http://localhost:8080/api/historical - получить JSON с вчерашними курсами валют
- http://localhost:8080/api/gif/{currency}  - получить JSON гифки в зависимости от курса валюты, саму гифку можно посмотреть по url который есть в JSON. Вместо {currency} нужно подставить код валюты

В качестве базовой валюты идет USD и к сожалению поменять базовую валюту можно только по платной подписке




